『那股勇气为谁而起』
　-we can never save XXX-

旅途过于漫长，逐步磨耗掉他们的记忆。

故乡太远，回忆太淡。就连流逝的庞大时间也失去时间本身的意义。

为什么开始旅行？应该是出于战争或灾害之类的因素。他们离开故乡，搭乘横渡繁星 之船，踏上了这趟旅途。他们曾造访好几处的星星（世界），然后离去。

等到察觉时，已经迷失了返乡的路。

回首航路不见半点痕迹，只有整片深邃的黑暗。

丧失归途，方生回乡之念。意念无处可去，随即沦为单纯的执迷。

他们一心思念故乡，不停地盼望，并且祈愿。

对故乡的记忆不复存在。因此，只好温习铭记于船体主干 的古老记录，为那些幻影焦心不已。

他们没有名为死亡的尽头。

经过只比永恒短一些的流浪，到最后他们放弃了故乡。于是，他们有意沉睡于用以度过下一段永恒的舞台，而仿照故乡塑造而成的沙盒之中。

那就是一个结束。

那就是一个开始。

他们是横渡众星之民。

往后将被称呼为星神 的一族——

†

「——哇。」

黎拉•亚斯普莱把话听到这里，就音调平淡地发出感叹。

该怎么说呢？虽然她有心理准备，但这实在太离谱。

「在此揭露，这就是世界诞生的真相！……感觉塞满了青春期的妄想，哪门子的独家世界观啊！我说啊，师父，你年纪也一大把了，做人是不是该安分点？」

「身为当代的正规勇者 胡扯什么。基本上，我绝无虚言。」

「那我倒明白。不过你说的这些内容就是没办法让人一脸正经地听进去。」

黎拉露出暧昧笑容，然后举杯喝下蜂蜜酒 。

帝都第六街区的一角，平价酒馆在深夜仍灯火通明。由于肉的油脂和菸草都会冒烟，导致眼前白白茫茫。这地方和乾净高雅相差甚远，餐点却相当不赖。不愧是师父挑的店，如此心想的黎拉对师父刮目相看。

「所以说，按照师父讲的那套创世神话，星神们都把自己的灵魂埋葬到……呃，船体主干所设的沙盒世界里面了，对不对。在这个节骨眼，我先不吐槽有灵魂这种怪力乱神的字眼突然冒出来好了。」

她将指头转了转又说：

「之后存活下来的星神只有两个人，呃，应该说两尊神。其中之一是我们明天要去宰的艾陆可•霍克斯登，另一个则是——」

黎拉拿叉着肉的叉子朝眼前的「师父」直直地用力一指。

「——来自外界的访客，『异乡人』尼尔斯。」

「你别用餐具指人，没规矩。」

「反正师父说自己是神，又不是人。」

「就算是神也别用餐具乱指，没规矩。」

话是那么说没错。

认同的黎拉将叉子转回去，把肉送进嘴里。肉汁满溢。表面的焦痕苦得恰到好处又美味。她回头朝厨房喊：阿伯，这个好吃耶，再来一盘！

「还有，我跟霍克斯登他们不同。故乡既不相同，旅途也不一样。我只是碰巧也流落到这个世界的，来自他方的旅客。」

「对这个世界泛指的人类来说，感觉没差别就是了。」

「我可不像霍克斯登他们那么神。全知全能都跟我沾不上边。能玩的花样也的确不像他们那样丰富厉害。我也具备来自异界的魔力，次数却有严格限制。再用两次就得挥别这个世界了。

要说的话，本大爷确实与众不同。强到不行，聪明到不行，帅到不行。但这就是我的极限，没办法登上更高的境界。」

你到底把自己评得多了不起啊，不是不说谎的吗？——黎拉想这样挖苦师父，但是作罢了。毕竟麻烦在于，她这位「师父」尼尔斯•D•佛利拿，实际上就是强悍精明到不行。至于最后那句「帅到不行」是否得当，倒有点难置评……哎，应该也有人看了会那样认为吧，没错。黎拉希望对个人的审美意识保有雅量。

「所以喽，对于你们接下来要挑战的这场仗，我也无法提供多大助力。舞台上交给现任勇者等人发挥，幕后人员就守本分地在后面处理不起眼的工作啦。」

「……是喔。那没办法喽。」

黎拉嘀咕似的一边回答，一边喀沙喀沙地嚼碎随附的生鲜蔬菜。

「你说的不起眼工作跟真界再想圣歌队 有关吗？」

「哎，这个嘛。」

尼尔斯含糊回答，举起酒瓶一饮而尽。

「我起初创设那玩意儿，单纯只是想弄个用来保护人类的秘密结社就是了。为了营造洁白的形象，我连名称都深思了两年才决定的耶！」

「不对吧？」

花两年还那样？取成那样？

「后来，我只不过搁上八十年，他们就完全走样了。」

「不对不对吧？」

这位高人把事情讲得像在玄关站着跟人聊着聊着，锅子里的东西就煮烂了。然而，八十年这样的数字，本来并不该讲得像在煮一顿晚餐才对。不老不死的星神……来访者在这方面的观念，终究有别于人类吧。

「我东忙一会儿西忙一会儿，时间就真的没了。人类灭亡已经进入倒数阶段。然而，目前圣歌队垮了一半还搞内部分裂，甚至被迫在枱面下行事，单靠他们根本动弹不得。不得已，我只好跟他们目前的头头取得联系，并且直接对几项局面下指示。被你抓到的狐狸尾巴，八成就是那时留下的吧……我想。」

此时尼尔斯把话打住，然后眯细眼睛。

「那么，黎拉。话说到这里，你信不信？」

「呃，我是不想信啦。但你没骗人对吧？」

他点头。

「既然如此，可能性有两种。要不是师父你打从脑子里深信那种丢人现眼的妄想，就是刚才那些话全部属实……我个人希望用全力选前者就是了。」

黎拉「唉」地叹出声音。

「我那样做，师父你大概会哭吧。而且会哭得非常烦人。」

「你讲起尖酸话跟威廉真是一个样……」

「还不是因为我们两个都像师父。让纯真的少年少女学坏成这样，你要负责任啦。」

「明明是你自己找上门拜师的，说这什么话。」

尼尔斯嘴里咕咕哝哝，但黎拉决定装成没听见。

「先不管那个了。」

尼尔斯把分不出肥瘦的整块肉塞进嘴里，并且厉然地敛起眼神和脸色。

「黎拉。你别参加明天那场仗。」

「嘴里有东西不要讲话。」

「嗯，唔，好啦。」咕噜。「黎拉。你别参加明天那场仗。」

他把肉吞了后又重说一遍。真规矩。

「艾陆可•霍克斯登年纪还小，应该没有知识能独自判断要歼灭人类。目前那些家伙会攻打人类，应该是出自某一尊地神……我猜是翠钉侯 做的判断。」

「你怎么晓得？」

「那还用说，我跟他们是熟到跟人类史一样久的老交情。」

唔哇，这个人随口鬼扯什么啊？

「虽然我跟他们也隔了和人类史一样久的时间没见面。」

而且他还补了一句乱不可靠的话。

「世界末日近了。」

尼尔斯举起酒瓶豪饮。或许是心理作用吧，他喝的步调比平时快。印象中他似乎说过，任何毒素对他的身体一律起不了作用，因此都不会喝醉就是了。

「要防止那种结局，必须有星神的遗体。准确来讲是他们的灵魂。而且，还需要能将其正确地加工，让灵魂与始源诅咒一同扎根于『种子』的知识与技术。不赶快找齐那些，人类迟早会将这个世界整个毁灭。」

「为什么？」

「说明起来会又臭又长，把那当前提略过吧……然后呢，在那样的前提之下，众地神抱持的想法就简单了。艾陆可的宝贵灵魂万万不能受损。所以他们要消灭人类。」

「等一下。」

黎拉在中途打断师父的话。

「照我听起来，人类在那种状况下已经走投无路了耶。活下来会面临世界末日，死光了当然就等于绝种，对不对？」

「倒不尽然。我有诅咒的知识与技术。用来加工灵魂的咒术设施也已经偷偷在某座城镇地底下建造完成了。剩下只需要星神的一道灵魂……」

「驳回。」

她斩钉截铁地回绝。

「……我还没把话说完耶。」

「不用你说，我一连串听下来也晓得。

只要我能杀了星神艾陆可那就万事足矣。我猜教会那边已经谈好了……要不然就是我们这群人当中混了真界再想圣歌队的同伙，师父只要交代那些人把灵魂回收，再亲自施以刚才提到的诅咒就好。从之前谈的内容来想，本来的计画应该是那样。

然而师父特地叫我『逃』，就表示打算从其他地方张罗星神的灵魂。理由大概是我碰巧在今天晚上露面，让师父动了感情。」

黎拉抢走尼尔斯的酒瓶，将里面的酒全倒进自己的杯子中，然后喝光。

「……师父，你打算用自己的灵魂对吧。而且那大概算退而求其次，表示成功率高不到哪里才对。」

没有回应。

「别想那样做。当代的正规勇者是我。假如要为世界奉献己身，那就是我的职责。」

「你——」

「我明白。星神是不将瑟尼欧里斯完全解放就无法战胜的对手。要杀他们应该不成问题，我要生还却全然无望……不过。」

黎拉像平时一样咧嘴，露出笑容。

她认为自己在笑。她对演技有自信。

「即使如此，只要把剑完全解放，我肯定会赢。胜算高就是最美好的事。因为我豁出去的命还有觉悟都不会白费。」

「你应该没有不惜拚到那种地步的理由吧。」

师父带着像在强忍苦涩的脸色，对她问了让人怀念的问题。

黎拉不记得那是几年前的事情了。她那没有才能的师兄曾在某座战场上问了一模一样的问题。

「在你心里，就算有故乡被毁灭的悲伤，也没有愤怒。身为勇者的使命和圣剑的重量，也都不是你自愿担负的。」

「对啊。」

黎拉和当时一样老实点头。

然后，接下来这些是她当时没说出的话。

「不过，这也没办法啊。因为我退出以后，威廉肯定会说他就算单枪匹马也要去。而且要是放着不管，他真的会那样做喔。」

「……啥？」

黎拉从篮子里捏了一块炸地瓜塞进嘴巴。

她大口咀嚼——同时也将自己以前发觉的事情，将那些她不小心发觉的事情依序一一道来：

「正规勇者强大无比。任何武艺都不能比肩，任何咒术都不能企及，任何怪物都不能敌。因此，勇者出征必胜。原因何在？」

尼尔斯沉默不语。

「每一名正规勇者身上，彼此都背负着类似的悲剧；背负着誓言；背负着心愿。没有那些就无法成为正规勇者。没有那些就发挥不了身为正规勇者的功用。在故事上要背负着必然的背景，才能获得在故事上必然的胜利。

我不懂其中因果和理由。我现在说的，只是自己亲身对于正规勇者这种人的体会。不过，我满有正中要点的把握。简单来说——」

咕噜。

「——正规勇者，就是在复制以往实际存在过的『典型勇者』的人生。」

尼尔斯依旧沉默。

「我们过的并不是自己的人生。我们只是按着对众人都好，对某人有利，内容却规划得大同小异的人生在过活。

诡辩与牵强附会是咒术的基础，对吧。类似的东西会共享相同的性质。即使有『勇者』才能打倒的敌手，只要存在和『勇者』度过相似人生的人，一样能打倒对方才对，就这么回事。」

所以度过与『勇者』类似人生的我们，才可以像『勇者』过去所做的那样，行使比任何人都强大的权能。与敌人作战必定会胜利。而且……」

啊，糟糕。黎拉察觉大事不妙。她的眼眶在发热。

明明已经决定不再哭泣的。

明明她对自己发过誓，要始终隐瞒着这些，当一个不知道在想什么的讨厌鬼。明明如此，她却停不住。

「就像『勇者』以往经历过的一样……我们绝对救不了自己真正想救的人……也绝对回不了自己想回去的地方。事情就是这样吧，第十八届前正规勇者尼尔斯•迪戴克•佛利拿？」

而尼尔斯——

眼前这个人生（？）似乎过得比黎拉更加复杂麻烦而辛苦的男子，则摆了一副苦涩的表情，然后转开目光。

「其实当中没有什么明确的规范。」

「那我刚才也听过了耶。」黎拉暧昧地笑。「当中是没有明文规范，但你并不否认正规勇者本身就是那样的。」

没有回应。

「嗯，既然如此。太好了。我的觉悟没有白费。

的确，对于父母和祖国被灭亡的愤怒，还有被圣剑 选上之人的使命，我都不觉得有多重要。可是，这不代表我没有任何不惜舍命作战的理由喔，师父。」

眼泪——感觉已经藏不住也无法掩饰了——因此，黎拉含蓄地用指背擦掉泪水。然后她觉得那种少女般的动作八成跟自己不搭调，就笑了一笑。

「威廉有他想回去的归宿，更有许多想帮助的人。他跟两者皆无的我不一样。还有师父，他肯定也跟你不一样。所以喽。」

于是，嗓音里噙着一丝泪水的黎拉自豪地表示。

「唯有威廉，我绝不会让他成为正规勇者。

我作战的理由有那就够了。反正我只是为此才会当正规勇者，明天也只是为此才会去讨伐星神。」

『可以相伴相依吗？』
　-starry night-

日常生活随时都濒临于结束边缘。

反覆度过濒临结束的每一天，构成了日常生活。

当中会有新参加的人，也会有离开的人。

其面貌一点一点地改变着，在迎接真正结束的那一刻之前，都会一直持续。

报上指出，那场〈兽〉群的袭击是灭杀奉史骑士团搞的鬼。那班人原本在市内就恶名昭彰，因此报上的情报极为自然地渗透并取信于大众了。

艾尔毕斯国和科里拿第尔契市，乃至于护翼军之间有过什么样的交易不得而知。在情感面上难免想将真相散播出去，但那样搞不好会导致战争。

不过，至少艾尔毕斯国防军因为这次的事情大为失势。护翼军高层据说也出现了相当程度的人事更动，同样的事应该不会立刻又重演。

——额外补充，在那份报纸的角落，还登了小小一篇在科里拿第尔契市郊寻获一名豚头族死于非命的报导。

†

艾陆可•霍克斯登回归。

这项事实，在悬浮大陆群最大的秘境且兼为静谧圣域的二号悬浮岛上，引起了几乎一字不假的「大震撼」。

『唔喔喔喔喔喔喔喔喔喔喔喔喔艾陆可啊啊啊啊啊啊啊啊。』

大颗的黑色头盖骨嘶喊。

寐于死亡者。在光明庭院点亮黑暗者。其神格有着各种威风别名，属三地神之一的黑烛公正抛开了威严、尊严和一切的一切呐喊出声。

空洞眼窝里有诡异光芒猛烈闪烁，没有嘴唇的牙齿咯咯作响。

『幸亏……幸亏你没事啊啊啊啊啊！』

『哎，吵死了！你这窝囊废给我闭嘴！』

大条的红色空鱼朝黑烛公劈头就骂。

同属三地神之一的红湖伯暴跳如雷地在半空打转。

『你花了五百年时间都在搞些什么！退一百步，我可以不追究你用主神之魂保卫世界这件事喔。可是，为什么你花下那么多时间，星船的修理却一点进度都没有！』

『有……有何办法呢！看看我这模样，连重新构筑自身的肉体都无法如愿，力量就是这么不足啊！』

『还不是因为你只会多管闲事！反正你赶快把这个由浮岛构成的世界全给我扔了！』

『怎么可能那样办啊，蠢材！』

「哎哟，你们两个都好吵～！」

被两尊神夹在中间的艾陆可气得摆架子大叫。

『艾陆可，但是不赶快叫这家伙取回力量并且摆脱诅咒的话，你那副身躯就一直都只有半条命喔！你也想早点恢复吧？』

『关……关于那个嘛，我是有积极打算。』

「我不介意。」

两尊神一块发出了『啥？』和『唔？』的疑问声音。

「我保持这样就可以了。」

『为为为什么！没有先确实复活的话，就算星船修好，要搭上去身体也会撑不住喔？会无法离开这个世界喔？』

「我哪里也不去。毕竟，我满喜欢这个世界。」

『不不不！这个世界已经走到末路了！几乎什么也没有耶！距离消失殆尽已经进入倒数阶段了不是吗！』

「可是，倒数的时间又还没到。」

『你怎么会有这种今朝有酒今朝醉的想法！欸欸欸，黑烛公，你也说说她啦。』

『唔……唔嗯？』

头盖骨忽然接到话题，疑惑似的将牙齿咬得发响。

『在悬浮岛上生活，让你邂逅了什么美好的事情吗？』

「……嗯。」

『是吗是吗。你有了喜欢的男人吗？』

「……………………没有，不是那样的。」

『等一下！你在问什么！你又在回答什么！』

「像他那样，也就只有一点点帅。珂朵莉和黎拉都太过妥协了。」

『是吗是吗。』

头盖骨像个慈祥老爷爷一样地笑着连连点头。

而在他们身边，空鱼正大呼小叫地直打转。

奈芙莲茫然地望着那一幕。

红湖伯到现在仍没有获得所谓的物质体。她还栖息在奈芙莲的一部分心灵中。不过，只要奈芙莲留在这座二号悬浮岛的特殊结界里，据说红湖伯就可以随意在结界内活动，随意和其他人打交道。「因为这里也是保存原始世界雏形的资料库，所以肉体与精神有交相存在的空间。」红湖伯是这么说的，但奈芙莲不太懂。她也不肯进一步解释。真想要说明书。

「欸，该亚。」

奈芙莲试着跟担任黑烛公仆从的猫徵族 搭话。

「是的，有什么事吗，奈芙莲大人？」

「今天晚餐预定吃什么？」

「还没有决定，但是夏之园的收成不错，所以我打算用那里的收获来作饭。」

「嗯，我明白了。之后我再去帮忙。」

奈芙莲说完，便打算离开房间。

「您要去哪里？」

「威廉身边。」

威廉•克梅修的遗体被送到二号悬浮岛，安藏于岛内的深处。黑烛公的意见是：「再把他冰起来会不会比较好？」但是被艾陆可和奈芙莲两人驳回了。

整理得乾乾净净的床铺上，彷佛只是沉睡着的威廉已然断魂。

「……你……会不会冷？」

奈芙莲试着摸了威廉的手。好冰冷。

「会不会……寂寞？」

她试着摸了脸颊。还是好冷。

奈芙莲想帮威廉盖条被子。当然，就算那么做也没有意义。

她甚至想过，要像以前偶尔为之的那样睡在他旁边。可是，已经连那样做的意义都没有了。

「黑烛有说过，想让他复活并没有多困难。」

房间门口，有不知不觉中过来的艾陆可站在那里。

「和我的状况一样。只要稍微减缓瑟尼欧里斯的诅咒，他就会有一小部分变得不是尸体，又能自己活过来。」

「那是以〈兽〉的身分复活，对吧？」

「当然是那样没错。不过，奈芙莲，就算那样也不会让你困扰吧。你还不是跟他一样属于〈兽〉。」

「没有意义。」奈芙莲摇头。「就算独占坏掉的威廉，我也不会开心。我不想……」

奈芙莲想了一会儿。

「我不想……让威廉不幸。」

「嗯。奈芙莲，你的品味也好糟糕。」

艾陆可一脸无趣地说着走进房间里。

接着，她高高兴兴地直接躺到威廉旁边。

「你在做什么？」

「休息。」

「为什么要在这里？」

「没有什么大不了的理由，但我总觉得这样很能平静……好痛好痛！」

奈芙莲拧着艾陆可耳朵，把她从床铺拖了出来。

艾陆可直接被一路拖到房间外面。

「禁止陪睡。」

「为什么为什么！我跟他都是尸体，不构成问题吧！」

「那里是我的专用席。无论尸体或星神都不让。」

「好霸道！」

而且越拖越远。

†

他在梦境当中。

看得见夕阳。

在漆黑地平线的另一端，太阳就要西沉。

脚下有状似用灰色六角形铺成的小小立足点。除了那块立足点以外，空无一物的漆黑空间。

在这里，只有那道即将消失的夕阳，以及所剩不多的立足之处。其他什么都没有。即将告终，即将归为虚无的苍老世界。

青年就站在那样的地方。

没有任何事可做，也没有任何事可以思考，因此他只是呆在那里，望着即将消失的太阳。

忽然间，青年察觉到身边有动静。

在他眼前，不知道是从什么时候出现的，有块小小的水晶掉在那里。

这是什么——

青年望着水晶，于是水晶劈哩啪啦地发出声音裂开、膨胀、扭曲，然后削成了近似于人的模样。

——啊，原来如此。

这东西就是我体内的〈兽〉吗？

青年如此领会。他吞下〈最初之兽〉的碎片以后，因而唤醒的，身为人类的自己的半身。

不晓得是几百年或几千年，那应该度过了与人类史同样长的时间，始终比邻于人类身边。双方却完全不认识彼此。何止如此，连发现都没有发现。

「欸，我说啊。」

即使搭话，也没有任何动静。

「幸会……这样说感觉也挺怪的。毕竟我们一直在一起。」

没有回应。〈兽〉哪里也没有看，只是杵在原地。

「不好意思，一直都忽略你。明明你也类似于被害者嘛。」

还是没有回应。相对地。

「——嗨。」

青年听见耳熟的声音，他回头。

在即将消逝的朱光照耀下，站着一个看不出年龄，长相令人怀念的男子。

「臭师父。」

「你似乎忙了不少事嘛。还有没有眷恋？」

「多得数不完。」

「那太好了。」

尼尔斯吆喝一声，坐到威廉身边，然后笑了笑。

「证明你这趟人生直到最后都过得充实。」

感觉这并不是好笑的事。

「我终于明白了。这些家伙……只是想回故乡。」

威廉一边看向旁边的水晶块，一边说道。

「嗯？」

「它们只是想取回那片灰色的海。

夺走那个的则是星神。而且祂们的理由，一样也是因为盼望着故乡。思乡的两样情冲突到最后，大地灭亡了，失去故乡的人们被赶到悬浮大陆群。

每个人都只是想回家，只是想找回故乡。」

夕阳摇曳，使得尼尔斯的影子微微地晃动。

「要毁灭世界，根本不需要邪恶。起初，那些都是不会被任何人怪罪的小小愿望。而那样的愿望却如此轻易地，和末日相连在一起。」

「是啊。这个世界也已经完了。」

尼尔斯搔了搔头。

「顺带一提，我也差不多该上路了。停留在一个世界的我，能以星神身分动用权能的次数仅限六次，为了封印你，我用掉了最后的一次。如今得再启程寻找下一个世界才行。」

「……原来你是星神啊。」

这理应是冲击性的真相。威廉却没有特别讶异。

也许是因为心灵耗弱的关系，或者他从一开始就认了，无论这个男人的真实身分是什么都不值得大惊小怪。

「你要跟我来吗？」

「啊？」

「这个世界已经走入末期了。你是死者，没有任何可做的事。既然如此，要不要跟我一起到新天地？顺利的话，或许你能过一段比较称心的人生。至少，与其永远断魂于此，那样会活得更有意义。」

「啊～……」威廉思索。「所以说，你的意思是要我一起当星神？」

尼尔斯满脸苦涩地点头。

「听起来满好玩的。」

「如果是你，我想到任何地方都能吃得开就是了。」

「或许吧。」

失去故乡是难受的。是痛苦的。不过威廉振作起来了。他顺利把新的地方当成了故乡。那段经验与回忆是属于他的珍贵财产。

「结果，我和你都没办法为这个世界做些什么。身为你的臭师父，这就是我所能为你做的最后一件事。」

「去了以后，这家伙会变成怎样？」

威廉用目光指向旁边的水晶块。

「目前你们勉强处于分离的状态。到时候将得把〈兽〉留在这里，只带你过去新天地。」

「啊……会变成那样吗？」

威廉搔搔头说：

「抱歉。我还是没办法去。」

「这样啊。」

尼尔斯点了头。

「失去故乡，失去归宿，既难受又难过。

即使如此，还是可以找到新的地方。肯定任何人都办得到。」

把悬浮大陆群当故乡的那些勇敢之人，原本也是大地的子民。

在他们接纳新故乡以前，不知道流了多少的血。

「不过，即使突然想改变，也不会顺利的。那需要时间。

想从失落的悲痛中振作，想认识其他人，想让心灵有新的着落都一样。每个家伙都是在那一环搞砸的。星神是如此。这些〈兽〉也是如此。他们都想着要早一步找回自己的故乡，就用错了手段。

哎，说是这么说，我自己也是久久都没有发现那一点。不过，只要抬起脸看看四周，身边也会有人帮忙提醒。」

威廉闭上眼睛。

以自己的情况而言，陪在旁边的是谁？是葛力克，是妮戈兰，是奈芙莲……是珂朵莉。

他们教了自己许许多多受用不尽的道理。他们救了被抛弃在世界末日后的自己。

「我想陪在这家伙旁边。」

「你想跟它交谈？行不通的。精神构造和生态都不一样喔。」

「应该也是。我并没有怀着那么大的梦想。」

威廉装熟似的伸手勾住水晶块的肩膀（？）。

「这些家伙只看得见它们的故乡。它们眼里只有已经失去的东西。因此既无法容忍悬浮大陆群的存在，还拚了命地想灭绝我们。

总觉得很令人灰心，不是吗？

所以，我想帮帮它们。

以前就算了，现在这些家伙旁边有个怪怪的人陪着。我希望能让它们这么想。」

「你是笨蛋吗？」

「最近我自己也开始在怀疑了。」

两人最后相视而笑。

「真是个忙不完的家伙。连死了以后都要对结束的世界瞎操心。」

「什么都当不了的我，似乎只能办到这些。」

「……啊～」

原本想说些什么的尼尔斯突然变得轮廓模糊。

「有什么关系，很像你的风格啊。」

「最近我自己对那一点也有同感。」

两人的话就此说完。

他们站在一块儿，茫然地望着夕阳。

等威廉回神以后，尼尔斯的身影已经消失无踪了。

在这完结的世界里，只剩他和水晶块——〈兽〉执迷的碎片单独相处。

「……所以喽，我们似乎会相处好一段时光，请多指教。」

威廉就地躺下。这块立足点的空间够他那么做。

仰望天空，什么都没有。连夜空都没有。

「对了，没名字不太方便。要不要我帮你取个好名字？」

威廉悠哉地这么说完，闭上了眼睛。

「优蒂亚！给我站住～！」

「糟了。」

两名少女跑在破烂宿舍的走廊上。虽然地板似乎随时会被踏穿，不过她们俩都习惯了，懂得灵巧避开有危险的地方跑。

「今天晚餐是为了庆祝学姐们回来的大餐，我不是说过不准偷吃吗～！」

「呃，因为闻起来实在太香嘛！阿尔蜜塔，你煮的饭果然好吃耶，姐姐们都会深感满意喔。我当然也很满意。」

「哎哟，气死人了！你该被打一顿屁股！」

「才不要～！」

哒哒哒哒哒，宿舍里天翻地覆。

「吵死了，你们俩都安静啦。」

「怎么，那两个人又来了？」

「欸欸欸，来赌一下啦。你们觉得今天哪边会赢？」

「喔，不错耶。我用今天晚上的甜点赌优蒂亚逃得掉。」

「那我跟你相反……妲洁卡要不要参一脚？」

「嗯？啊～……那我猜迦娜会赢。赌注一样用今晚的甜点。」

「咦，为什么？这是在赌优蒂和阿尔蜜塔哪边会赢耶？」

「那个嘛，我想你们看就知道了。」

少女们纷纷从窗口探头，还吱吱喳喳地看着两人追赶跑跳碰的好戏。

「——今天也好热闹耶。」

仓库深处的资料室。

坐在轮椅上的金发女子开心似的嘻嘻笑了出来。

「灰尘会满天飞，我不太希望她们闹得太凶就是了。好不容易才刚大扫除，花的工夫都白费了。」

另一个樱色头发的女子翻阅着成叠文件，并且困扰似的笑了。

「那是破烂仓库的宿命啊。我觉得差不多可以来个大翻修了耶。」

「话是那么说没错。」

樱发女子妮戈兰将手指凑在脸上偏了头。

常言道，食人鬼的年龄不容易显现在外表。像是亲身证明了那一点的她，外表从那时候就几乎没变过。

「到处都刻有回忆，每次要拜托业者都会犹豫。像餐厅墙上的伤痕，你记得吗，是娜芙德和菈恩托露可比身高时留下来的。」

「啊～刻得太密，结果分不清楚谁是谁的那些痕迹对不对？」

金发女子怀念似的眯细眼睛。

「这么说来，她们两个今年有没有空回来啊？」

「嗯。可惜好像没办法。那两个人目前的工作似乎都在满远的地方。」

「啊～那就没办法喽。」

发生了许多事情。

比方说，限制妖精自由的规则，在部分附加条件下放宽了。结果，目前有一部分成体妖精是在妖精仓库外生活。

虽然形式并不正规，但菈恩托露可现在到了奥尔兰多商会，一手包办妖精仓库及遗迹兵器相关的会计事务和协调角色。而娜芙德成了陪打捞者前往大地的护卫，定位类似于护翼军的非正规战力。

她们俩目前都在离六十八号悬浮岛相当远的地方打拚。没那么容易就能找回来。

「……这么说来，可蓉她们已经回来了吗？」

「咦，没有，还没喔。应该要到傍晚左右就是了。」

「哎呀。那大概是有其他事吧。刚才在港湾区那边好像有非民用的飞空艇降落耶。」

「刚才？奇怪了，我没有接到连络耶。」

妮戈兰偏头。

这时候，资料室的门被含蓄地敲响，有个少女探出头。

「对不起，妮戈兰小姐，艾瑟雅小姐。请问你们有没有看见莉艾儿？」

两名女子面面相觑。

「没有耶，怎么了吗？」

「从刚才就到处都找不到她。要是她又跑进森林里玩就危险了，所以我才担心。」

妖精仓库的四周被相对浓密的森林包围着。而且在不容易注意到的地方也会有水洼。对不熟悉的人或小孩来说，算是满危险的场所。

「糟糕！那得去找她才行！」

妮戈兰放下文件起身。

「我觉得不用那么担心耶。你会不会保护过头了？」

「保护过头是监护者的特权吧！」

她大叫般这么说完以后，就从资料室冲了出去。

「呃……我该怎么办呢？」

被留在原地的少女困扰地问。

「我想你不用在意喔。」

艾瑟雅对她耸了耸肩。

「迦娜！你做什么！」

「嘻嘻嘻。渔翁之利，好吃的我都享用完毕了。」

「站……站住！站住让我打屁股！」

「啊～……这样看来，刚才的赌局似乎是妲洁卡赢了耶。」

「唔～赌是赌了，我没想到真的会赢，好讶异。」

「站住～！」

「……真的好热闹耶。」

艾瑟雅独自留在资料室，嘀咕着露出了落寞的微笑。

仍坐在轮椅上的她，伸手摸了窗户的玻璃。

以前，这道窗的另一边，有他和她们几个在。

有那个青年和少女们，匆匆地度过那短暂的末日时光。

「虽然发生了许多事情，但我们这边过得满好的喔。」

如今，他们的身影已经不在了。

所以艾瑟雅无心地朝着蓝天，抛出了那句报告。

「你们那边如何呢？此时此刻，你们在哪里，正在做什么呢？」

天空高远无际。

那些话被吸入天边，没有任何回答。